搵食艱難 我無奈地入咗去U記做狗

其實早前已經睇咗U記十宗罪 打定左個底都有心理準備 咁依個時勢有$65 1個鐘嘅part-time真係冇乜
再加上佢竟然仲請人我就梗係衝過去做啦
返咗一日已經發覺其實係嚴重過十宗罪
啲人已經以為我乜都識咁 入倉拎住支類似槍嘅嘢然後問我知唔知咩嚟㗎 咁我第一日返工梗係話唔知啦
個高級售貨員就話 oh my god 竟然唔知道 啦我唔係怪你地唔知道 不過依家就話比你哋聽啦 屌 啲語氣仲要勁串 望落都好似係20幾歲 其實心諗你做極都係售貨員咋使唔使咁寸嘴啊 其實大家返工開開心心唔好咩 係要覺得自己高你一層 再加上我第一日返工佢真係冇介紹過嗰啲儀器係乜嘢我點知係用黎做咩
仲要唔止一個full time係咁 個個以為自己做得耐就好巴閉咁 真係唔信你第一日入嚟識咁多野
入staff room要講打攪晒嗰啲 為了營造大家和諧氣氛 但講真佢哋份人一啲都唔nice 如何有和諧氣氛

跟住佢有份好長嘅紙 叫你背埋啲顧客服務唔知乜柒
仲要係一個字都唔可以錯 意思啱都唔得㗎 背完其實又冇用 考DSE答題都可以用自己文字啦

講真日資公司真係好戇鳩 加埋所謂嘅規矩 全部都係多撚餘 一樣好簡單嘅嘢可以變到勁複雜
可笑嘅一點係其他人完全唔覺得有問題

最後 無錢啊嘛。冇錢洗碗都做啊 不過系度發洩吓姐
受氣冇問題 所以話呢香港人真係好慘

人生三大矛盾

冇錢乜都要忍 香港人慣咗受氣㗎啦

好易搵位hea
對佢地唔洗咁認真

佢而家得返大舖請人 好嚴

過左新人期 就可以hea

好耐之前比人借過去LT企機
覺得無乜野

讀書個陣返過 除咗多後生返之外
做到狗咁

我以前成日同新同事講過左試用期就識搵位hea

日日都要briefing wo 個上司又會係咁抽問題問

而家得閒梗係日日都早會
繁忙期就唔洗記咩top5 位置乜乜柒柒
日日轉layout撚記到咁多咩

啱呀佢話要抄低晒啲商品名
講埋晒啲數字心諗點都唔會記得㗎啦
咩每日營業額要到唔知幾多
知唔知依件商品一日可以賣到幾多件

我諗起個陣問佢地請唔請 佢地紙都未比我填就同我講「要收到好夜架1-2點先收 唔得就唔好做啦」個語氣係好似等我入然後比曬啲夜更我做咁 最後我表都冇填就走人

如果收夜人工好高嘅都抵嘅 如果依個時勢來講

而家應該唔洗收咁夜 唔到數點異退

位置哩d你同人熟 可以抄人

兩年前去J crew 做都有同一個體會

屌同啲PIC熟我直頭唔抄 用ipod影低就算
同埋如果而家仲係圍圈開早會
我會企係店長副店隔離 通常佢唔會問隔離條友
如果真係問你 咪昅本briefing 簿咪知

巴打宜家仲有冇鋪請人